**[经纬度](../Page/经纬度.md "wikilink"):**
[Zi-map.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Zi-map.png "fig:Zi-map.png")
[Zimbabwe_Topography.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Zimbabwe_Topography.png "fig:Zimbabwe_Topography.png")
**[津巴布韦](../Page/津巴布韦.md "wikilink")**位於[非洲东南部的熱帶地區](../Page/非洲.md "wikilink")，南濒[南非](../Page/南非.md "wikilink")、东邻[莫桑比克](../Page/莫桑比克.md "wikilink")、西界[博茨瓦纳](../Page/博茨瓦纳.md "wikilink")，北与[赞比亚接壤](../Page/赞比亚.md "wikilink")，是一個[内陆国家](../Page/内陆国家.md "wikilink")。
津巴布韋的國境橫跨境內以[贊比西河及](../Page/贊比西河.md "wikilink")[林波波河為邊界的高原地區](../Page/林波波河.md "wikilink")。

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><strong>项目</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><strong>描述</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>面积</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>总计：390,580平方公里<br />
陆地：386,670平方公里<br />
水域：3,910平方公里</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>陆地边境线</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>总计：3,066公里<br />
其中：与博茨瓦纳边境线为813公里，与莫桑比克为1,231公里，与南非为225公里，与赞比亚为797公里</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>海岸线</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>0公里（内陆国家）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>海事权利</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>领海：0海哩（内陆国家）<br />
专属经济区：0海哩（内陆国家）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>气候</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>热带气候</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>地形</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>全境为高原</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>海拔极端</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>最低点：Runde河与萨韦河交汇处，162米<br />
最高点：伊尼扬加尼山，2,592米</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>自然资源</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>煤、铬矿石、石棉、金、镍、铜、铁矿石、钒、锂、锡、白金</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>可用土地</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>耕地：8.24%<br />
种植园：0.33%<br />
其它：91.43%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>自然灾害</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>干旱、洪水、暴风雨</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 面積

津巴布韋以面積計是世界的第59大，比日本略大，但比巴拉圭小，與非洲各國平均面積比較為低。全國面積有390,580 km²，當中有3,910
km²面積屬於湖泊或蓄水庫。

## 參考

Source: CSO (1997, 144).

## 參看

  - [林波波河](../Page/林波波河.md "wikilink")
  - [津巴布韦](../Page/津巴布韦.md "wikilink")

## 外部連結

  - Soil Maps of Zimbabwe [European Digital Archive on the Soil Maps of
    the
    world](https://web.archive.org/web/20070311043047/http://eusoils.jrc.it/esdb_archive/EuDASM/africa/lists/czw.htm)

[\*](../Category/津巴布韦地理.md "wikilink")